新西蘭恐襲：歸咎回教移民 澳洲議員被掟雞蛋

澳洲極右參議員安寧（Fraser Anning）周五（15日）發表不當言論，把新西蘭基督城清真寺恐襲，歸咎於該國接收太多狂熱回教徒所致。他翌日在墨爾本出席活動時被人投擲雞蛋，總理莫里森直斥安寧的言論「嘔心」，認為他應感到羞恥。

屬凱特澳洲人黨（Katter's Australian Party）的安寧指新西蘭移民法案接收不少回教徒，導致慘劇發生，他批評左翼政客及傳媒把事件歸咎槍械管制寬鬆，認為說法老套。安寧周六（16日）出席一個記者會時，被一名年輕男子從後用雞蛋擲向頭部，他即時揮拳及腳踢還擊，警員其後帶走涉事男子。

莫里森回應稱：「參議員安寧將是次可怕的恐襲，與移民及回教信仰混為一談，對此我予以譴責。」他又指該言論令人不安及震驚，在澳洲站不住腳，政府將於國會內提出譴責動議。

「參議員安寧將是次可怕的恐襲，與移民及回教信仰混為一談，對此我予以譴責。」